福布斯：一帶一路 很多賄賂

美國《福布斯》雜誌此前曾刊出題為「一帶一路，很多賄賂」的文章，警告貪腐問題，將成中國新絲路戰略的重要障礙與挑戰。不幸是，何志平案毫無保留地印證了這種憂慮。

根據美國司法部門文件，曾任香港民政事務局局長的何志平，與塞內加爾前外長加迪奧（Cheikh Gadio），分別向乍得總統及烏干達外長提供賄款，為中資爭取當地石油開採權。

何志平任秘書長組織 推動一帶一路

儘管美國司法部沒點名涉案的中資企業，但媒體根據線索推敲，涉案的是何志平任秘書長的「中華能源基金委員會」，該會背後是華信集團。

值得注意的是，中華能源基金委員會近年一直推動一帶一路交流合作；而華信是內地知名能源企業之一，在中國倡議一帶一路的重要組成部份－－非洲乍德等地，有石油業務。

按此描述，如美國司法部的起訴沒重大偏差，何志平涉嫌的黑金案，是一樁典型的中資參與一帶一路區域投資時、涉嫌貪腐案件。

沿線國家多政治制度落後 貪污成風

事實上無論中國及西方輿論，過去都提出過類似的觀點：一帶一路沿線的國家多為政治落後，貪污猖獗，例如烏干達的廉潔指數，就在176個國家地區中排名151位、乍得更位列159位。

如再加上部份中資企業習慣以「潛規則」做生意，一帶一路合作隨時變成龐大貪污溫床，嚴重藏污納垢。

《福布斯》今年5月提出「一帶一路，很多賄賂？（One Belt, One Road, Many Bribes?）」的質疑，不幸被何志平案引證。

福布斯：一帶一路 很多賄賂？

中資企業捲入一帶一路投資貪腐案，不僅挫損中國形象、「污染」中國新絲路戰略的純正性；同時，如企業遭美國等外國司法機關盯上，相關投資亦恐受不利影響。一帶一路的開拓，無疑被一個「貪」字拖後腿。

中國如何割除一帶一路的貪腐毒瘤，勿讓絲路這條康莊大道變「骯髒大道」，考驗中國政府。

五毛SAY SOMETHING

中共將貪腐輸出國際

中國人:美帝亡我之心不死！！

成地碎玻璃，阿姐快啲掃咗佢啦！

貪污腐敗，本身就是中國人嘅美得！

呢D係中國引以自豪既文化 有乜好碎

中文仲傳神過英文原文
仲要押韻

同時，如企業遭美國等外國司法機關盯上，相關投資亦恐受不利影響。

支那狗

原來係 一帶一賂，長見識了

一帶一賂 4個字咪得

好波

中文同英文條題都好正

中國有幾千年貪污文化
一帶一路當然要輸出中國特色

五毛唔敢入黎

骯髒大道

成個政府都係貪架啦

中國文化當然要帶岀去